Leica用家揮下手(4)

留明
Leica post推得好慢

次次扑突大師都嚇走晒啲人
睇怕大家唔知扑突嘅風格

得啲二手佬同黑店打手推post係無意思架

叫我？

留名

升到入唔到手

leica cl 值唔值得買？
真係好鍾意M機嗰種立體感
出嚟做嘢一段時間有啲閑錢可以玩下
但M機都幾貴下

如果買CL
套裝買18mm定18-56mm?

有閒錢就去馬啦
咩都玩下冇死

CL唔值
kit set 兩萬中起標
玩film機好過
M6 around 九千至萬三
萬二至萬四買鏡有好多選擇
又或者二手 Q

leica 係咪最好買定焦鏡？
L mount 變焦鏡好似冇咁多人討論

點睇個L mount 新聯盟？

窮j玩緊m42+福仔35 2.5
想買支平50mm 有冇推介
目前睇中左福仔支50 1.5

SL少人用
最好買m mount 二手有價有市又細枝

Summicron 50mm DR 都係7000左右
福仔鏡垃圾嚟
1.5-2.8光圈影岀嚟不堪入目
起碼收到4先見得人
不如買50mm elmar
或者zm 50mm f/2 二手都係四千幾

睇睇下2萬買部CL aps-c好像有啲傻仔
但啲人話上M鏡 唔聞相放最大睇 又話厄到下人

其實三萬蚊有冇可能做到類似的立體感？

M mount film or m mount 鏡拮sony or 6蚊買副3D眼鏡

如果 leica x vario 比較CL 變焦鏡頭？

其實係唔係一句講晒唔玩M
不如唔好玩leica?

感覺好似冇乜人對佢哋個apsc系統有好感

係

其實都係
而家Panasonic S1 S1R出左
如果要玩
就直接玩佢地d機好過
反正有SL鏡/adaptor 玩m鏡

其實鏡緊要過CMOS?
唔用M機用M鏡差好遠？

唔知點解
除咗M系列，其他奶真係冇興趣

因為M才是奶的精髓
其他都係迎合市場
心意黎

Leica其他system嘅機係一個踏腳石黎
俾人踩入M坑

幫手推post

你個死癲佬
巴打好錫機

成日拎部機出嚟撚
希望佢快啲露銅

再推推

入埋數碼坑 遲下正正式式屌返支m鏡

成班喺度貼自己部機
用部機影嘅相就無面見人

呢部係特別版？

好野黎

玩leica玩個虛榮感姐
利申：平時唔上菲林 淨打空炮

M6 millennium
有bp有red dot 又抵玩過mp

BP愛好者

好靚
話說m3 啲bp係咪唔同啲
好似啞色少少

我呢部MP 黎

我表達到1999自膠

係我之前係老銅間mxxxxx見到部bp m3
感覺好似啞色啲

我覺得係唔同期的問題

MP 都係 2003 的產物

我都覺得早期的BP 係光令的

近期果的就暗啞的

不過就無話邊樣好的，都係BP 會露銅就得

菲林奶定數碼奶？

菲林定數碼先
Btw點用加密

我部m6 次次用完都成機指紋同油淋淋咁

數碼吧
因為本身都好多菲林機 都玩唔哂

數碼我唔太奶
不過筆直無限就直上m10p加支50.95

數碼啦

.95真係好吸引
我睇啲人話M9好?

數碼既野有新買新啦
M9無記錯用ccd啲色水靚啲
但會易有死點
有錯請更正

你又啱
去鋪頭試吓先

巴打有無話影咩題材多？
我自己用leica通常街拍
貪部機夠細 rf安全快門又可以低啲
加上街拍通常都收光圈 超焦距咁影
反而買支大光圈鏡我會覺得佢大同重
所以好睇你想照啲咩主題

如果無奶情意結
玩福仔支50 1.2/1.1 加sony body
好似抵玩啲

La Carte？

係！識野

依家入q會唔會好不智

想買味買

你都識野買La Carte

我都係買左一個月咋 開心使用中

買咩都好，最緊要用得開心

消魂黑M-A都好正

數碼就唔玩奶了
奶只玩菲林機同鏡

不是BP 的黑就不了

爭咩呀 每樣買一部

那有錢

Body 一部夠喇

On9
每個焦距最好夾返相應frame line一部
仲要睇返個人有無戴眼鏡

唔好玩數碼奶喇
買黎擺算啦

奶民留名

數碼奶

any photo for me to J this set up?

Flickr仲有大把

膠攝肥仔都好似最近有片似支50.2

試

唔好買Sony
買Nikon Z6，錢唔係問題既買Z7
出左個z to m－mount轉接環

不過錢唔係問題既話，不如買m10

Nikon個口徑好巨
加mount 無外觀咁靚

所以買M10冇死
實靚

岩聽
或者追其後特別版都好好J
Olive green , hammer tone

有冇得調色調到似

用其他數碼機影raw算啦
講性能同數據奶機唔係好標青

冇啦
玩左相機十幾年
乜都玩過下
Sony科技係勁
但拿上手有種口講唔出既廢
色又核突
免得過都唔好買sony

素巴點睇fuji xt3
心思思想玩埋數碼

未玩過唔敢講
而家用緊m10
之前有諗過買多部spare機黎玩
有睇格離fuji post講部xt3 好似話都有幾多bug？
等埋p記部s1 s1r出成點先

想問下leica 個兩部aps-c 好唔好？同其他aps-c 比

唔好

Fujifilm 當然係上中幅啦
GFX 50R for sure
圍埋平過m10
有大sensor

咁aps-c 有冇咩好推介？

Canon EOS ix

係古董機？

aps-c機

唔該素巴
我留意下先

有諗過
但加埋鏡太重
想去旅行輕便啲

舊愛

Leica Q-P?

Leica Q-P 將會移除 Leica 一向的招牌紅點 Logo，取而代之是於機頂低調的刻上 "Leica" 字樣，新機於機頂及機底面版並會採用啞色漆處理，而最大的改善，相信就是 Leica 將會為 Q-P 重新設計快門釋放按鈕了。

P = no logo?

玩M9P, M240P, M10P 呢招

好似話same spec ?

應該可以好似typ109咁玩款玩足幾年

咁舊版Q 係唔係會降價

米王

窮撚買唔起奶 想買部zorki 過下手癮 有無推介邊隻model 比較好

呢度唔歡迎窮撚，你過返隔籬post問
嚟，我掩護你

用左排black paint真係唔識欣賞
black chrome用起上黎舒服好多

厲害，原來咩色都影響緊用得舒唔舒服

用到成部機都係印我就真係唔舒服

巴打識嘢

各位大師大家好
我係一個執到父親舊相機嘅傻瓜
係一部m6ttl
最近先發現呢個post（我會遲啲追哂佢架喇

今日去咗行山影相
影影下發現測光好似壞咗
後來發現原來我個電池蓋跌咗

即係呢舊（示意圖

好驚好失措
請問我可以點樣用最划算方法解決佢

利申窮閪
我知道窮係冇資格玩的

Bp重啲 感受得到

Ebay會唔會平啲呀
你要確定係甩電池蓋先好喎
因為ttl測光要整麻煩過classic好多
同埋係咪你入完電冇上翻實個蓋

I see i see
應該唔係測光事因為係影影下冇咗測光
我仲以為電池冇電
後來先知電池連電池蓋鬆咗
我估係爬爬下山時磨擦甩咗

謝謝師兄

好少可有齋電池蓋賣
有都好貴下
我建議你聽日再去多次，搵下跌咗喺邊

淘寶有代用

呢樣真
以前m6加大頭九去旅行輕鬆
宜家mp加大頭九岀街爛膊頭

近排懶到iphone算

有無咁誇張呀

可能年紀大啦
以前一機三鏡去旅行單肩孭都無事
宜家一枝90都爛膊頭

係幾過癮嘅
Leica嘅R-D1出現了 - M10-D

R-D1 都有mon ga wo，呢部叫M-D加MP?

當M10系列嘅D版
因為快門轉盤太大，搞到過片lever太圓，冇菲林咁靚
同埋如果ISO喺翻中間就好了
Btw數碼奶，不了

如果ISO 係中間成本又會太高，Leica 一定唔會

菲林操控我有啲心動

扑sir冷靜啲！
雖然我見到過片lever都扯扯哋

如果個lever真係function到我會失去理智

睇怕真係要過片先影到下一張相

LM

你收埋部M6係咩居心

一邊post 一張ma

m6 ttl想用flash
想問下fuji ef x20得唔得？

原來係你
留名等扑sir解答學嘢

無話唔得不過唔實用又唔係好睇
要實用就nissin i40
要好睇就Metz mecablitz 26
呢兩枝都有Leica貼logo 版
有得打Bounce爭好遠架
下下直打個影好硬

巴打好活躍

sir
學到野

不過留意返，兩枝燈都無手動zoom

Why Not

二手入支 SF20 或者 SF24D？

從外觀上看，Pixii 實機跟 Leica M 系相機十分相似，同樣採用連動測距對焦設計，支援 Leica M 接環鏡頭，通過轉接環更可使用 M39 和 LTM 接環鏡頭。Pixii 最特別的地方是，不設機背屏幕，亦不能插上記憶卡，看相過相都要靠手機（Wi-Fi 連線）。不過，相機仍設有內置記憶體，並提供 8GB 與 32GB 兩種選擇。

新機鋁製機身內配備 CMOS 感光元件，有效像素及尺寸尚未公布，目前只知單一像素的尺寸為 5.5μm，另備有全域電子快門（Global Electronic Shutter）及 12bit 採樣率和高動態範圍（60-90dB）。相機原生感光度為 ISO 200，但提供 ISO 100 至 ISO 6400 選擇。

APS-C?

有股風係吹緊APS-C

Matty • 5 days ago
Epson RD1 had this. Manually cocks the shutter. Saves battery too.

有咩用?勃片快感?

已經扯旗

當睇AV咁睇 個價實set到加少少入到m10p

D我覺得會貴過P

有咩RF機full frame 用M mount?(唔洗用adapter)
Pixii 如果用apsc唔過引

加返勃勃個價應該會硬啲
好多用家會用來

但其實夠唔夠方便？
抓拍麻煩咗？

R3m、R4m、Zeiss Ikon、Leica M2, 3, 4, 5, 6 ,7 , 9, 10
Zenit M

D個過片只係一個用黎lock住部機嘅電子feature
M3-M7個種係機械過片先係工藝 電子垃圾無得比

冇monitor緊唔緊要？
有陣時唔方便用RF取景
而且下下要wifi連手機睇效果

我街拍為主
前排去歐洲 落狗屎搞到手機都壞埋
得番部m6
全程抬起頭做人無dup一秒
影完頭也不回
反正街拍影柒左都影唔返
比個moon我review都無用

數碼不要玩奶了

菲林M真係痴撚線
明明唔係防水
佢老味落狗屎，豁出去照影
一啲事都冇，從來冇失望過，冇miss過任何一frame...

最近入手咗M3
用住福仔40/1.4先
另外入咗支俄仔Jupiter-8 50/2

M3邊到買
個個都話積木好得人驚

日本買，我都唔識分

眼不見為淨
冇事
用到好地地就ok
你就好喇...奶史上最大magnification嘅RF

如果大就真係代表好就唔會之後唔岀啦

插枝50以下即刻收皮

有眼鏡版35mm
Wide鏡都用VF啦

m6買ttl定classic好

Classic
因為TTL好似話測光壞咗就好難整得翻
同埋TTL個快門盤變大咗柒咗、而且轉嘅方向是「錯的方向」 你可以上網搵下點解咁講

同意

而且Classic 平少少。

我自己對細盤都大好感過大盤

先唔講轉盤方向
細盤觀感上已經贏晒

支鏡真係勁貴
35mm 1.4要2皮幾

點解elmarit會平咁多

邊支 35/1.4 先？
Pre A 都係 $17000 - $25000

summicron

PRE A都20K 以上, 痴撚線
PRE A廢到嘔啦

Summicron 1.4？你係咪睇錯咗

35/1.4 ASPH FLE好似真係2皮幾喎
挨近3雞嘢
唔係不嬲都係呢啲價㗎咩？

summilux先啱 sorry

Btw你問機定問鏡 ？

35/1.4 pre A 係我最愛的鏡頭，無之一

特別係影黑白

我都中意pre A多啲
可能因為玩菲林，根本唔追求sharpness同correction
Pre A就是有奶味

所以唔好用價錢，用人地講的評價去挑選鏡頭

真係借來影下，課金之前影下去判斷

唔係最貴個支一定係最好，

我覺得Pre A 靚過FLE

宜家枝枝都ASPH，冇晒character

問完機 睇緊邊支鏡

話說fotopia今日個story翻咗好多部M6 Classic
有銀有黑
有大字有細字
U go check check la

6妹大家點睇？除了平價都好似無咩優點

M10D official 左

嘩屌佢老味
完來個勃片嘢係乜鳩用都冇 用嚟long手指公

屌佢老味 M10-D 冇顯示屏都仲要 USD 7,995, 我不如買部 M10 唔撚好？

越整越多無里頭不切實際既野

我睇緊啦 thx

認真問，想買可以去邊買，自己搵唔到正常m6
淨係見到d 特別版勁貴既

將軍有啲old new stock or mint with full package
又或者去山林道，星際都有大把
另外去mkk都得，岀名貴到on9但係正常m6
不過，m6咁易搵你都搵唔到我就建議你岀返去
買部Canon m6算鳩數
憑閣下嘅智商就算比你買到m6，拎上手都未必搵到個開關掣，然後又上嚟問

啱啱睇完,都差幾遠下

佢好意思整埋d 咁嘅on9嘢仲吹一大堆果吓好嘢，
你話正正常常M10P 加埋支嘢long 手指就話啫，
你老闆走去開多新model cut 埋個mon但係又比你用app同evf
一係玩盡d 冇mon 冇evf 冇jpg，好似RD1 咁過片，分分鐘仲多人買

玩digital又要冇mon懶原始
屌我不如屌部MP film加多2支summicron仲好
on9

明明之前M60, MD 都叫玩得好地地，今次又app 又evf
都short short 地

M10D真係。。不淪不類

M-D個concept明明係simple is more 連mon都係純粹攝影體驗以外嘅野所以唔要 衣家竟然掉番轉多m10幾舊魚 尤其係個lever竟然係廢嘅 你話有得做lock shutter都話 衣家直頭係阻撚住曬又unremovable

Anyways總有人會買會吹奏 整到幾柒Leica個image都係咁值錢 吹咩

摺撚咗數碼奶佢喇on9

屌
諗住扑sir會五雷轟頂咁屌鳩佢添
點知今次細屌得咁溫柔
反差咁大好失望

Leica嘅嘢明明愈簡單愈原始，就愈好愈多人buy
宜家搞到啲嘢鬼五馬六，咁撚柒複雜
都唔知佢諗乜
個”advance lever”就真係夠笑足廿年
Epson都正過佢on撚鳩

thanks
之前都去過曬你講個幾間，都睇唔岩，一係ttl一係得銀色，想搵黑
同埋只係想搵部user condition, old new stock唔計
mkk 有，但太貴，所以都唔計
sorry係我無講清楚
btw 山林道好似返左貨，所以依家算係有貨既

永遠冇話遲唔遲
睇下你想要啲咩嘅啫
如果要薄身就咪搞喇，史上最厚M機
如果你一心想玩數碼奶，比多少少上M10，M10完全比下去（你見Leica用翻正統數字做名就知幾有誠意 將240打入黑歷史）240嘅話寧願會要262
不過...玩菲林M好過

二手Leica m7 咩價先正常，見m&k 賣17000 ,excellent condition...

Sure you want M7?

喺其他post就唔係 呢度係比多少少

喺連登
咩都叫比多少少

我有枝眼鏡版八妹出唔到50mm frameline 淨出到35mm 所以睇vf會變左28mm左右
想問有冇得搞 同埋如果想索性拆眼鏡直接將佢變正常35 香港有冇師傅肯搞？

無得搞
1000同你要咗佢

新人留名學野
啱啱入左部M6

邊到買 幾多錢
如果係TTL就不了

萬三，M&K
唔係TTL

116633 新鏡差唔多4皮二手都3皮幾

水魚

萬三

萬三咁真係比多少少0.85 ttl old new stock算

上面有扑sir親自出面打千字文提曬水都仲要去做水魚

各位大師
小弟經過漫長嘅掙扎同痛苦後終於喺ebay(屌你老母唔用淘寶 ）買返粒帽返嚟

副廠嘅零件嚟，雖然手工好似差啲但至少用得返
計埋運費二百幾
有一刻我以為笠唔到上去
好彩原來最後係要拆咗舊膠先至得
成功為我父親嘅相機笠返個套上去
喺個電池蓋笠返上去之後
我真係好激動
好開心
好似知道條囡終於嚟m咁

有電池蓋嘅leica好似有鬍嘅男人終於有啲安全感
新手報到
而家開始追返哂所有leica post 跟各位大師學嘢

呢度無各位大師，得我一個架咋

如果話你聽
醫悲嗰條友都係淘寶入貨翻嚟
你會唔會喊死？

冇嘅
我喺淘寶搵咗好耐
都二三百
算數

而家拿拿林搵3d scanner

m6 classic個測光點先為止熄咗

你半按快門佢先會著

有部ke7a軍用版未開盒 有無ching有興趣收留

有，呀500ok？

thx

唔過片半按快門著唔到，係咪壞咗

半價收壞機 有意pm

你留個TG 吖
MP black paint嚟
34K
半價咗架喇
送多筒菲林比你
求你收留佢

幾錢???
有性趣

佢嗰部出面嗰層就多我嗰部一塊牛皮紙 但我有X-ray跟 有興趣就留tg

你要熄晒既, 咪拎走粒電囉

認真穩陣d咪轉去b快門

點解要完全熄？

環保

玩菲林講環保？

唔洗用電 直接用陽光16最環保

你又知佢部m6有上片？

八十年代既電子野, 可以斷電咪斷電囉
達叔講

佢應該係話你如果長期唔用就應該斷電，因為怕電池老化漏曬啲電解液出嚟，整壞部機

從來達叔都係叫人拎部機出嚟用多啲 曬多啲太陽

如果筆直得7k
想買菲林奶
有冇推薦

7K淨機?
得番M4囉
兩年前大把M6係呢D價

大貪d 想連埋鏡係咪直頭冇可能

你真係諗多左

7K淨係買鏡都唔夠啦

IIIF個堆囉, 3000-4000連50 2.8 OR 35 3.5

本身用rolleicord
見到菲林奶出d 相好靚
好心動

有幾靚啊

m3 個tone

係M3個TONE, 定係某鏡頭個TONE, 定係菲林牌子個TONE, 定係沖藥水個TONE, 定係SCANNER個TONE, 定係你部電腦MON個TONE啊

leica cl 加支40

又一戇鳩仔
你影完攞去昭和間黑店話要M3 tone就得架喇
唔關部機事
你可以岀返隔籬個post

菲林相機有咩tone可言？

做咩咁快潛水唔岀聲
難得有戇鳩仔仲諗位住可以撚多陣

有冇人去過尖沙咀宏X(raxxxefxxdxr)買鏡? 鬼唔鬼?

我記得係ok的

Thank you
諗住換支summilux 50玩下

有錢真好

要賣咗依家手頭上嘅鏡先

賣邊枝？
summilux 玩色tone，如果要sharpness 嘅話唔啱玩架喎

賣七枚

啫係得翻一支主打50？
我會寧願keep7妹或者換35lux pre a

個人喜好
我玩黎玩去始終都係鍾意50

呢支鏡係正 但35對我嚟講影街拍有少少aggressive
所以想試下50 唔啱先諗再換返

點解唔岩玩???

要sharp 有 asph
要tone有v2 E43
要平衡有V3 E46

因為summicron sharp過summilux囉傻鳩
玩sharpness 揀summilux即係上一樓一搵處女咁呀
你條女三萬蚊過夜啊

如果真係諗住一支50走天涯
儲耐啲錢入50apo 呢支真係

孭
孭住superme袋，拎住部m4求其插枝鏡就係大師
仲要揚下揚下部機

I am Leica user. Just do it.

50lux A唔sharp 咩？
你講緊邊支50cron同50lux 比？
50AA？

除咗v3 aka 高腳之外，
Cron都sharp過lux

Summicron系列不嬲都完勝lux

痴線
勁大隻
一拳打撚死我

肥大北佬當大隻

家下啲人已經操到我都分唔到咩係大隻咩係肥底
Btw佢對粉紅襪仔

三、四年前買MP240水，健在重用緊。

其實除左mkk之外個幾間都冇乜問題

要sharpness識唔識收光圈呀 傻西
從來聽人話1.4 ASPH over sharp, 未聽過人話佢唔夠sharp.

傻閪，收光圈玩sharpnees就岀返去用sony啦，用乜鳩leica呀
講咁耐我都無話1.4唔sharp，只係唔夠cron sharp
自己見識少就唔好衝岀嚟柒啦

淨係識聽人講，自己用過未啊 用家經驗係
大家都係f/2, summicron 一定sharp過summilux

今舖我撐扑sir

呢個又真
不過玩lux都係志在多一級用

出名差但又開到三間鋪🤷🏻‍♂️，香港太多師奶大叔新手上路就玩Leica

我最初都係諗住一支50lux A算，玩玩下變左Noct+50AA

50apo

初初出心諗乜嘢ar 50cron 賣五萬幾仲炒到成十萬，癡咩線ar，到自己買左之後，當我冇講過啦

仲諗住去嗰到睇二手添
大家好又如何？

其實好簡單
mkk啲貨其實就無問題，只係貴到on9
如果你覺得值嘅咪買囉，你嫌貴係因為你窮
年中大把人幫襯mkk因為人地覺得值
全地球都係架喇，品質直接由價錢反映
但係舖同舖之間就無標準嘅
所以你覺得值就買
唔好買完揼春就得
玩Leica首要條件係唔好淨係聽人講
要自己用過先，乜柒七妹八妹透明感空氣感聖光
全部都係商家佬吹岀嚟氹你買同抬價嘅技倆
上面有條傻鳩淨係聽人講，結果宜家啞撚咗

係你最威你最勁
你就係標準 Leica 50 F2 係神鏡 best of Leica 50mm

跪安然後岀返去啦狗奴才
呢度無得收光圈架

真係出Q-P

同舊無分別

有
冇左個logo同貴左

咁我情願有紅點

Q-P......抽起個紅點賣貴一萬咩玩法

你唔係買咗Q喇咩

買左 所以無後悔

我自己覺得銀色Q最靚仔

而家專門店 q都賣緊39000

雖然條blocked 真係on9仔
講真50lux asph wide open真係唔算好sharp
當然去到2.8就sharp
但同50 apo 比都仲係有d距離

利申：最近入左50apo 之後放左11892

有支R50 F2 , 宜家值幾錢左右O_O

不過我換左NIKON MOUNT

一蚊都唔值

無身r鏡已經唔值錢
仲要改埋mount
你都係用番落nikon算啦

OK 哈哈, 我用落部FILM 同NEX
所以咪改左MOUNT 咋嘛
果陣買都唔貴

水貨賣緊27xxx

留低條link，慢慢睇

咩原因令你放支lux而留支APO
本身都想買支50 cron 黎玩下

想買部D-LUX玩下
4年前既機而家買會否不智

因為本身已經有noc50 同50 apo
lux 50 個人覺得有啲重複
同埋唔知係咪我支係銅version 問題，前筒太重
個對焦環好難微調，好似好多dead zone 咁
所以支野我其實好小用。

Ching識野 我記得我第一次睇係睇呢篇

不過以前睇入唔入50apo嗰陣 呢篇都講得幾好

呢兩支都有, 咁支lux又係兩頭唔到岸

支50APO擺左係防潮箱好耐
唔係太岩口味, 出去多數帶E46

有冇巴打係m240 上m10
上手分別大唔大

識唔識收光圈呀 傻西

大

Leica 唔係m mount可以岀返去
因為無乜討論價值

唔好出黎柒啦 傻鳩

既然係咁你做咩覆我？
唔好岀黎柒啦

想請教下m2合理入手價大概咩範圍

見到有部好似好新淨嘅賣緊HKD6800

買囉

有無人打算星期六去石硤尾？
見到有人孭住黑色mp上咗leicavit
的話可以過嚟say 個hi

扑sir到時想屌我兩句嘅話
可唔可以輕手啲 我都算對答正常有用腦有禮貌

指住部m-a 笑你戇鳩

笑Q CL SL 數碼M先得唔得

我都會去，我都係用緊色黑色MP

不過無師兄咁有米用Leicavit

我用A La Carte

Leicavit唔貴，早排ebay 全新都係三千幾
仲要喺香港岀貨

支summilux 50入左手了 已經覺得好靚
(買嗰陣見有人買緊APO50 掛住望支鏡已經冇睇佢買咩body)
但操控上都係七妹好D
遲D拎出街試下50焦距定35焦距啱自己多D

嘩屌
Mkk開到去星際

睇LFC 見到MKK3，乜唔係一間舖一個ac咩？
屌原來又開多間

LFC admin根本就同mkk呢間野打龍通
分分鐘自己係老細
講明一間鋪一個acc
佢就一間十鳩幾個開post洗走人地鋪頭d post

LFC 得啲廢老圍埋打飛機
老老實實，好少上去

一樣
係有時身痕想買野先上去睇下有咩買

都係得閒先上去睇下有咩買

而家邊到買Q會好啲？
啱啱經過星際mkk好似無

leica store
or
天祥

買行貨好啲？
因為見佢都差5k

差5k
你知唔知水行有咩分別先

保養

其實都係去上海整
不過行就有現貨
水要訂，要等

係天祥買左

買咗皮套未？
個人覺得Q唔襯皮套

諗緊買唔買皮套 好似唔係好襯
有冇推介？

新手想問下

老豆留低咗枝sf20，但係喺個view finder 淨係見到個標誌(閃電）
雖然我知leica好少要打燈
咁如果要用燈其實應該點？
係咪用哂a mode 或者ttl就ok?

利申用緊m6ttl
btw 後面hot shoe下面粒蓋仔有咩用

入左邊支?
11891?

yes

有 35 50, 再入多支75

請問幾錢?

34500 cash

近排拎阿哥部無用多年既M6 classic黎撚下，換左兩粒LR44落去玩左半日就唔著測光，本來以為無電，之後換兩粒全新SR44都唔著 有無巴打知壞測光整番要幾錢

電池入錯咗方向裝。

同埋要過咗片先會有反應。

多謝ching

咁即係粒的有咩用

無入錯，有過片半按快門都唔著，應該瓜撚左，去邊間整好？

Classic可以打比余師傅問下先
寄返原廠都得

唔該巴打

千祈唔好寄淘寶整

pc sync cord

咁m240呢，有咩燈推薦
我睇啲人話metz同nissin都可以用，呢度有冇巴打用過呢

根本Leica宜家啲燈就係nissin同metz oem
你爬下文，前幾頁講過

Q 聽講話香港可以整了

鋪頭係會員區開鋪又另一個玩法
例如leicafai

godox tt350 又細又大力
不過如果唔洗回電快同唔洗太大力可以玩flashq q20
又compact又可以飛燈
i40好似話淨係用到manual

係咪唔駛用特製底盤，靠機頂熱靴就得

M2 人肉撳掣機揮手

咁多部m mount機最歧視m2
第二係m-a
手動過片count 真係on9

少樣嘢會壞丫嘛，又有35mm line

M-A冇你最愛bp同測光

𢴇部二手m10算
240買唔過

m10 二手full pack三萬有交易

三萬邊度搵到？我見普遍都開成4萬

肥花

見到啦，第一次見呢個價。 PM左佢無覆

個市開始差
會有啲割價求售岀現

肥花間唔時會有呢D拉底價做爛市既post

好冇玩

佢賣咁平似有伏

覆左我啦，邊有可能人人賣4皮佢就賣3皮。

實要先俾錢後寄貨

正啊

我都鐘意無logo同刻字
不過係M4個種而唔係大螺絲嚕

你是說M-A嗎？

行開啦，無人會提M-A架

我覺得哩款迴片鈕最靚，斜果啲款係方便啲，但個樣硬係唔知點咁

想收部 2手 leica q
邊到收好d
有冇d 實體店

我有部想放
Tg 我 詳談

唔好三唔識七有人話放比你就買
實體店可以去仕宏或者山林道

新機個刻字幼左無咁好睇

M-A黑色咪全走，乜刻字都冇

Bold gray M10P 好靚，唔知插銀/黑鏡靚唔靚呢

你邊間公司架？
上連登sell呢部？
食懵咗你呀？
入咗貨散唔岀想搵人接火棒？過主啦
隻色咁核突得大陸人會買

Sell 你老味咩，我諗緊好唔好trade 撚左部M10銀換呢部ar

得部M10，Trade埋你老母都未必夠錢換呢部喎

成個post 就係得你一條粉皮一開口就咁撚口臭
唔怪得越黎越少人係度吹水
講到十零萬好似好多錢咁
玩得Leica 大把人買得起啦

咁點解要trade M10同trade埋個老母先得十零萬
十零萬都要trade嚟trade去先籌到
嗌聲契爺，斟杯茶，嗑個響頭比我，帶你去買喇

你on9 ga？有部M10 諗住買部M10P, 咁部M10留係度擺？帶你老母咩，要買我WhatsApp 間舖直接叫佢幫我留起la

以為呢度係華偽集中營 ，路過

玩Leica 擺多部唔同色喺度襯衫用係常識啦
你暴發戶嚟架？
識唔識玩Leica呀？

仲有ar
我就係唔鍾意佢跟支35
如果我鍾意35 就唔洗35 lux Pre A, A, AA, FLE冇一支用超過半年la

你真係唔識架喎

比心機返工儲錢買多部啦
十零萬姐，唔啱分期慢慢供囉
大個仔喇，柒咗唔好拋低舊膠就走咗去啦

咪撚戇鳩

工就要返ga la，做左咁多年人，十零萬就唔洗分期咁肉酸嘅，係車同樓先要供嘅啫

慘，仲要返工
做咗咁多年人都仲未做到收租食過世
買車同樓都仲要供

我幫你要咗部M10佢啦

大佬，供車先厘幾息，我攞舊錢去做定期都夠cover 有突，仲有人幫我排隊續牌，我連叫d 𡃁幫我去搞都慳返，何必要煩到自己呢
部M10 我俾d 𡃁都唔益你，過主啦

你無開到信托基金咩
仲要攞錢去做定期
仲有班𡃁要養，難怪十零萬都要trade
天氣凍你保重身體，陣間病咗返唔到工
就連啲𡃁都要trade老母開飯

冇你咁撚把炮係咁ga la，一係轉行跟你揾食囉，睇下撈咩撈到咁富貴

我唔洗做好耐喇
不過呢排個洗車仔退咗休，有個空缺
你想做可以過嚟見工

吓？要落手做ga？我係公司負責上連登同打下機炸wo

我個洗車仔退休無幫我打工之後都係開咗間公司負責上連登同打下機
以你嘅資質應該勝任到做我嘅洗車仔
做得好可以比你幫我放埋狗𢴇下狗屎
人工多一個double架

一早block jo啦佢

做乜事

又係你呀
收光圈未？

師兄難得重有心機上嚟講Leica
依度個場比blocked 蛇玩爛啦。
真心討論你上telegram好過，
起碼大家都有機有鏡良性討論
同唔仇富

我睇佢就似係sales
真心討論？
佢無point架喎

話我玩爛場不如又講下自己有無建樹啦
屌走隻sales又入我數

有冇link? tg 唔係好識用, 不過可以試下
雖然我堆Leica 都係擺多過用, 不過有正常人吹下水都好

就嚟全埸比你屌走啦，
個個都比你屈係sales

邊有屈姐

C hing 新手想入Leica M10, 見d tune 好靚，係咪唔使執相都得？

啱自己feel同價錢就去馬吧

事緣係阿女就岀世，想用靚機影佢，自己又係電腦白痴唔識用PS

35、50、90mm 都幾啱影小朋友。手動對焦比少少耐性就ok
好少電腦執相，都係影完過電話用lightroom crop下、+-光暗、顏色

M10無自動對焦架喎
要靚不如GFX有自動對焦同zoom lens

就係想就咁過電腦輕輕crop下就得，身邊有兩個朋友用35mm, 影小朋友好百搭！所以心思思左好耐！
我本身用左canon 十年左右(工作上影product用)，始終覺得係實用性高過藝術性，每張相都執到Leica咁既色我又無耐性。

師兄們有無咩blog 推介新手參考下？

Thanks !

手動對焦係要個小朋友比少少耐性等你對呀
唔識用Lightroom 隊preset成log𢴇色咩？
你會後悔

Leica q?

Better
SL is the best

開心使用leica q中
不過你影小朋友 個焦距唔係最適合 但AF令人滿意

依家買q係唔係太遲?
因為我都想買部 部M9 一黑少少就咩都影唔到

都3,4年機
手頭鬆咪執部2手2萬幾玩下
不過Q呢排越出越多色
有d感覺就會出Q mark 2

岩岩先出左部Q-P
應該無咁快掛

手頭唔緊咪買黎玩下

可能等埋Q-D同埋Q-MONOCHROM 之後就會出Q2

咁又係
起碼都出埋Q-Mono Q-D先

做左少少research
Leica上年已經入左紙登記Q2個名

入紙同見街可以隔好多年 （好似係

係時候升M10

我就係中意M9個CCD
M10太貴 Q都夠用

人生苦短 買啦

想買leica dlux7 如果係for旅行影下景，野食，人呀 大家覺得夠唔夠做?

唔好買

你不如買部華為算啦
呢度唔侵Panasonic

唔想用大陸手機

Leica比中資收購咗喎
雖然dlux唔係Leica機

DC仔不嬲都唔洗諗leica

新手入坑M6 Classic, 除左淘寶邊度有皮套賣？淘寶上面好多都遮住個電池倉。

露出嚟做咩

方便換電囉

等緊leica 出q2
先出q

有無巴打絲打買左Q-P?
見佢而家個價同Q好接近
感覺上有新買新會好d
但想請較買水機，sensor有塵，邊到可以幫手清?

之前記得睇過有Q用家有話sensor入塵
而我用過X, 新買時都試到sensor有塵，返返果間店都肯換個部新比我

如果間舖唔肯換唯有拎上行，收得貴咁解

直接寄德國啦

M10 official store 大減價賣緊四萬九

水貨做緊43000

大把下調空間
2019年經濟轉差
實會再平

新手光圈快門咩知識都無就買左部Vlux114當新手機...

呢部係Panasonic 機嚟
你可以岀返去

認真覆
絕對夠，leica d-lux 7其實即係panasonic lx100 II
講就話貼牌機，其實兩邊都有share技術
個鏡頭分分鐘好過好多中低階，f1.8夠你玩bokeh影人像，
24-75mm夠晒旅行遠鏡捉風景

m4/3 f/1.8玩bokeh
用iPhone 都好過佢

你用開iphone影梗係咁諗啦

我用開mp 都係咁諗
貼牌機=垃圾
用貼牌機=傻閪

Leica M10 / M10-P 買水貨同行貨分別係乜野?
冇保養?
依家買係咪買M10 抵玩D?

水貨有保養，自己寄去德國
行貨有保養，原廠去上海整
水貨平啲，多數無現貨
行貨有現貨
從來無抵唔抵
買得起就係最抵

唔該哂! 明哂
咁想買M10-P 有冇話邊度買好D?

好耐之前玩菲林機 (M6)
果時就真係上ebay bid, 睇討論區買2手.

依家買新機唔知邊度買好d (平d)
多謝指教!

Leica Official Store就最好
要平就要冒險
試下寶寶寶寶、山林道、天祥、仕宏

收到!
唔該哂巴打!

買了~
可以隨時轉ISO!

夜晚都可以影相了!
不過好唔慣有個mon...
個感覺好唔似用開的Leica 咁...

買m10-D囉

彈藥盡耗了!
習慣下先.

其實如果唔慣有mon應該一早就買m10-d

咁用左6，7年冇mon
突然變左有
點都會唔慣

用下先

想問， R21/4 同R28/2.8 邊支好d?

用用下慣架喇
不如順便trade埋部m6去做mp

係咪m3 快門個tone 呀？

p.s .... tone 可解音調

28

thanks ...

條傻閪做乜鳩
菲林奶無喇喇俾佢做一鑊
人哋奶奶都唔撚係用M3

佢應該係想表達菲林Leica機影嘅相好靚
唔係會員菲林奶影嘅相好靚
唔好自我澎脹

想問下有無巴打用緊 summicron-c 40/2?
細佬想買枝入門黎駁sony a7
但見佢無咩人講

駁A7就無所謂啦，價啱就入

玩 Leica 鏡駁屎色機傻的嗎？高貴且有歷史文化既M鏡梗係用原廠M機喇！駁A7落去情況猶如穿恤衫西褲著拖鞋，發揮唔到支鏡真正既威力 除非用黎拍片喇！如果唔係真係嘥曬

枝40/2有咩真正威力可言？
野仔嚟嘅

這是對徠卡的尊重，冇入門級的鏡頭又點會有專業級呢？再者入門都已經夠屌死其他廠既同級喇

癡L線， Leica 塔利班

假膠

新手問
leica菲林機係咪一黎就買m好啲？其他都係嘥錢嘥時間

唔好浪費升級一買一賣的錢

M2/M3/M4 快快手

有測光起碼都m6啦
無測光一定係買m-a
m2/3/4有一定機齡個價位買唔過
有budget就直上mp唔洗諗

其實俾多少少直上MP就最好
以後唔洗煩

問咁多無用
買部上手玩過就知
唔啱玩原價放岀去係會有人買的
mp宜家做緊二萬中至三萬頭個價企得好硬
M6就萬中啦，不過都有分classic 定TTL
鏡就一般都唔會點跌價
50mm f/2就基本，budget夠咪上f/0.95 或者其他f/1.0囉

經歷過m6->mp嘅過程之後，真係諗到理由唔直上mp
除非係無錢

收到 一有筆直就會直上

Mp同0.95 total九萬一定得

唔知幾時先買到
同埋原來鏡咁重皮

咁即係上定唔上？

無人叫你入Noct.
兩萬既鏡大把選擇

睇你係咪窮撚啦

笑撚左

50支支都靚
睇你鐘意咩口味

七工50/1.1

$2500 收隊，絕對唔差

用七工唔洗買Leica啦
上A7咪算囉
你可以岀返去架喇

推返上嚟先

幾時去白沙道朝聖？

house warming party果陣落咗去了
正式開幕之後會有好多大陸人，無咩都唔會去

大家點睇小八妹呢支鏡？

乜妹物妹全部都吹大咗
不過35mm無錢上f/2 的話
呢枝係option 之一

Blocked sir 不如你出多d用唔同M鏡影嘅相？攝影台好撚悶

講緊都過萬

不了，攝台撚樣多
貴鏡影得好->枝鏡靚
貴鏡影得有意境->垃圾
平鏡影得好->我記得你之前隻雀

過萬咋喎

Leica M mount 35mm 喎

講嚟講去都係買器材會比較悶

我有岀過相架
你又岀下囉

我買果支係35/2 asph ... 當時都有人話唔買乜乜妹買垃圾。 用左幾年後我又唔覺係垃圾。

乜乜妹呢啲花名純粹比人吹岀嚟賣貴啲
同埋幾殘都有價有市
八妹係屌名氣
鋼咀係屌手感
asph好就好在無乜聖光

Asph炒唔起，開始炒六妺未？
銀七、八妹四萬都嚟

lm

仲有枝九妹

買左幾錢？

3妹also

入左隻R28/2.8 連hood ... 想問hood cap 係咪好難揾？ 揾過ebay 都無。

係，試試上淘寶搵代用
M 28 f2.8 v2就搵過有
R就真係睇彩數

thank you

痴撚線
CCD有花都賣15k

岩岩入手大家好

呢部野捧到上神枱

M8就話黑白一流、M9就連noise都有菲林味。cmos m10就m9味+film Leica size?

要菲林味又唔玩菲林
拿住部digital話好有菲林味

m10純粹係J個size
色水無乜特別

部m6唔知測光錶定iso dial神左

個iso dial轉極個測光都無反應 要郁光圈同快門 測光先會跟住郁 有無Ching試過咁 有無得整

重睇說明書啦

好有問題！

我$500收左他

香檳mkk收咗皮

最近買咗部Leica T 黎玩,多多指教

垃圾嚟
Leica 除咗M、SL、S之外都係垃圾
尤其係T
你攞個file 爆返做未數碼修正就知

Leica q jj

我知, 垃圾都有垃圾玩法
唔知係咪玩得電話多,個介面我竟然覺得好用

50/2 summicron 1, 2, 3, 4代邊代最抵玩？

1代radioactive vs non radioactive是咪只係gimmick野來？

Film or digital ？
V3 aka 高腳，就應該最平，個人唔喜
V2 aka rigid，最sharp 最通透，不過狀態好嘅要過萬，買得呢枝可以考慮埋DR
V4 focus tab，最抵玩，最近0.7m對焦加製八千有交易
V1 太舊，唔建議
Leica 50mm 有個弱點就係最近對焦距離好多係
1m，所以個人覺得0.7m會係首要考慮因素

M3 film

原本target v1：一來中意佢可以縮頭幾過癮，二來又有啲J文話輻射鏡點點點。不過似乎難搵到好condition。

即係唔想過萬又多盤揀就係得v4？

V3都得
縮頭影黑白就正
Color唔係果回事
落返一級Elmar縮頭都好玩
L39 mount 都唔貴

Leica Q2, 暫定3月6日公佈, 4700萬像素sensor!

Source:

係時候執部平Q黎撚下

想買

雖然我都知窮撚唔屬於呢度
純粹一個小小情意結，又想試下leica，依家想買番部2手leica x typ113黎試下定焦普通snapshot下，會唔會好不智？定呢部已經係電子垃圾黎？
但我見上網得好小2手，連埋星際都唔知有冇十部，全部賣緊8000咁上下，心大心細

因為已經係電子垃圾？

我未用過呢d機
買呢部不如買panasonic
只係多個leica logo過心癒
真係想玩leica就買m啦
次選就Q

8000夠買m mount film機
機鏡各4000，50mm 縮頭加部殘嘅m4/m2
Leica x 系攞岀街比人笑

唔啱買部華為囉都有Leica logo

暫時未有決心玩m mount住，因為自己本身用開sony ff
但我都有留意部leica q，發現原來leica x之後再出既定焦數碼機就係佢，但28mm我覺得又冇35mm咁好用，同兩皮幾對窮撚黎講都要度下

2xk 都唔玩m6 + 50 就唔好講咩情意結啦。

唔係呀，其實我有情意結唔係leica個牌, 係10年出果部數碼機X1, 果陣朋友借過俾我影幾日用得幾開心，所以依家想搵番同系既leica x typ113，但發現呢d過氣電子垃圾已經又冇人放又冇人討論

無人討論就係因為唔好囉。

貴買平用

Leica Q有剪裁mode，28mm可以自動裁到35mm
驚影響晝質可以買就岀嘅Q2
既然你係對啲濕鳩Panasonic 貼牌機有情意結就去馬買x 啦
你要做傻閪就無人會阻止
8000蚊買到好撚抵

唔好意思唔多識想請教下，部leica x typ113好似唔同d-lux果d pana貼牌機，用番Summilux 23 mm f/1.7 ASPH鏡頭同係made in Germany
雖然我都知講質素同leica q/t series冇得比

嘩，好抵買呀
8000蚊唔買正傻閪呀
made in Germany 有f/1.7都係8000咋
平時8000都未買到一塊ASPH玻璃
宜家有枝鏡連埋相機
我都即係入貨先
唔好同我爭呀

鐘意咪去買囉
我地都解釋左俾你聽同叫你唔好買

一萬以內 35mm
整體表現小八定六妹好？

m6用

六妹

Block sir 點睇呢部 Leica qp? 如果二揀其一要買 m10p 同 qp 你會揀邊部？

兩部都買

Q2就岀
m10d

早幾日去舖頭試咗用m10p嘅黑白Mode, 但返到屋企開DNG既時候竟然係彩色, 點解會咁既

dng即係原生file嘛，彩色coms點樣比個原生黑白file你？比個黑白filter 嘅file你仲係唔係原生file呀？

想要黑白dng 買monochrome 啦

唔該曬 Blocked sir

彩色comos轉黑白
同黑白comos影係真係有好大分別
下次試埋monochrome 開個dng就知

我都係鍾意佢d菲林機同舊鏡...
入坑最好用m6+pre a...
之後買8妹，m2....
再買50/2 m3...
跟住開始對bp做下功課
買部bp mp得閒用布捽下果種感覺真係正
m3bp, m6鋼琴漆，sr真係無本事買

Pre a唔算舊啦
35mm得鋼咀真係值呢個價
m3bp又係吹大咗
mp3, m3j好過

Pre a都算舊啦... 只係產量多，年期長...皮幾野玩1.4 glow算抵玩，又可以粗用...
我係鍾意m3 7xx-xxx陶瓷尾板...
眼鏡sr都係好選擇，真係好靚仔
2.8果d真係唔抵買... 無特色... 買50 3.5玩蒙查查影黑白好過... 買到正常既28/5.6更好

借問聲點解要用布捽下？

應該係同刷鞋差不多

想慢慢露銅

露銅要實戰先會靚，抹有鬼用咩。

捽下個邊

Leica Q2 vs Panasonic+ L Mount ?

Panasonic + L mount for sure

MD 用家留名

係唔係好正？香港好少人用

MD 會逼你專心影
用平時 preview 既時間打多幾下快門
到返屋企過相果一刻，有種去沖哂鋪等相果種心情

捽出黎真係一睇就好覺眼

其實個心情同用菲林咪一樣
仲可以驚死影多幾張無成本

我用BP其實就設法想佢唔好露銅
因為個黑漆真係好好J

買左條新帶

Q2 is coming

App都update咗

我淨係見到個盒

日日袋出街影

同QP同價 傻的嗎

同價唔傻
同價買QP先係傻

之前江湖傳聞又話貴一千美金

貴一千美金傻鳩都唔買啦

都可以咁講
有啲場合會因為掛住 preview 而 miss 左

用 MD 既好處在於迫自己 focus "將來會影既相"，而唔係 focus "剛才影左既相"

M10 其實可以用 M6 套自製 M10D

btw唔知M11會唔會用Q2塊sensor

兩年後仲用緊Q2塊sensor你買唔買？

M10D個重點係個過片撥杆

初時以為Q2只係好似A7 vs A7R咁
出晒details就覺得真係要比應該係A7 vs A7R3

應該連支鏡都有小改？長咗

支假狗算吧啦
睇見就唔開胃

Leica Q2 $40,000

Panasonic S1 (body only) £2,199.99
Panasonic S1R (body only) £3,399.99
Panasonic S1 kit (inc 24-105mm lens) £3,399.99
Panasonic S1R kit (including 24-105mm lens) £4,199.99

點睇都一定係S1/S1R
Q2定位係luxury 嘢
四萬買q2真係好不智

四萬蚊玩番 M240 唔好

M240唔值
如果手頭上有m mount鏡
四萬買部二手m10好過

其實要嗰種色水係咪可以用軟件tune出嚟？
定係本身leica會有自己一套演算法？

lightroom preset 任君選擇

4萬買到部m10喇巴打

用 Sony 影人，點執啲面色都係
直出 jpeg 計, 個人覺得最好色水係 Epson RD1
就算用 RAW 影完，都唔識執番 RD1 果種 Tone

利申：Lightroom BB 班

Q2 一機一鏡
M10 淨 body

相同 budget 要對番一機一鏡，所以先話用 M240
當然你 M10 平平地搭 ZM / 福仔都可以

q2有閒錢先諗下
而家玩住部m10先

有閒錢我都想上 M10

有時間反而想入番部靚仔 M2 影下黑白菲林

心急就失敗了... 大6人最心急... 捽到青銅器咁

4雞買q2既... 佢腦海內既相機只有leica,除專門店外邊度都唔去既闊佬...我諗leica sale屎見唔少呢d夏天都著長袖衫，汗都無滴既上等人...

或者係Leica fans但唔識手動對焦

我見都係中年大6人，中東佬同鬼佬用... q1同以前x1... 以前X1賣相幾靚仔

Hklfc大把呢啲高手

M-D262? 好似好正🤤，吸引力大過m10系列

係日本都見過好多個用q 多數係廿幾三十歲後生仔

新手想入坑一問想買digital入坑而家買q抵唔抵？同埋去歐洲買奶野係咪同香港水貨差唔多

Q2都岀咗
Q個spec outdared啦
歐洲奶嘢重稅喎

On9 m10個size無得輸

見q2俾你哋屌到好似好唔抵咁
退稅係咪只係可以退少少？

Q2
28mm 47.3MP
35mm 30MP
50mm 15MP
75mm 7MP

Agree 都薄唔少

2019年47.3MP好基本
Q真係過曬氣

部q仲用緊
應該都唔駛換
仲諗住隔一隔Qp規格會勁啲
失望

要抵就岀返去買華為
Leica唔係講抵唔抵嘅
四萬蚊買枝無自動對焦嘅50mm仲要得f/2.0
抵唔抵又點？佢值呀，大把人買

QP搵7笨啫

真心覺得Q2算有誠意
值唔值係另一回事

我用緊Q，應該都唔會換（住）
電又唔啱用，套又要買過晒

新手想入坑
1.M6
2.M9P
3.M240P
M10 out budget
邊部最好?

一定唔係M9p
然後視乎你影菲林定數碼

M240p好啲?

Out fo唔洗等曬相先知啲相炒曬囉

重點係部q仲好精神

唔怕死 Sensor 就 M9P

唔要 P 買 240, 拎差價買鏡
當然冇 Logo 最靚仔

2019年仲用緊iso 800都起noise 嘅相機就正on9

M240個可用iso有無1600

唔關事既
菲林都好少會過 ISO800

M9 當菲林機咁用冇乜問題 (低 ISO)
最大問題係 M9 sensor 太易壞，壞左仲要冇得整

有，3200 都仲可用 (個人覺得）

M10 就過萬都冇問題

都有嘅

屌你啦，我菲林入筒1600都靚過m9

當菲林機不如正正經經買部M6仲好啦

數碼菲林玩法唔同既
睇番幾年前 M9 啲相，都唔算太差既

係入室內/入夜要落腳

當然，依家買平平地入門 M Digital
建議 240

有 budget 就直上 M10 冇煩惱

駁唔倒

利申番先
用 M9 果期，頂盡用 ISO640

再黑啲就會落腳

我菲林手動過片連拍快過m9
用埋motor m m9輸一條街

M9 陪我唔少日子

M10畫汁唔啱個人口味

去白沙道自己feel下囉
人地隻眼睇到你未必睇到架喎
你真係覺得自己天資聰敏？

同一枝鏡用 RAW 影，較番相同 White Balance
兩者啲色調好相似，但 M10 可用 ISO 高 240 好多

柔唔柔清唔清關塊cmos事
受教了

都關既，如果好似 M8 咁抽走塊 Low Pass filter
又或者 Monochrom, 冇三色 filter

入坑前我曾經覺得仲咩d舊鏡仲要咁既價錢... 而家真係覺得一部m2,m3, 8妹, SR, 50 1.4可以跟你影一世... 而買m3+50/2都係有限錢... 已經好有味道

返原廠

岀面唔會平太多

壞咩？ 電子野出面都幾難有零件整

買得d lux都係傻閪又一力證
多謝提供傻閪事例一則
你可以岀返去了

當年水貨都係五千幾蚊包LR6，當買DC仔咁都好抵啦

Sorry，無預計到d lux會當自己係Leica user
明明係Panasonic 嘢當自己係Leica，入嚟做傻閪就好應該做好覺悟啦

去menu WB睇睇有冇較左白平衡偏移？

想知各m6 users 會用邊枝鏡多

Summicron 90mm f/2

mp user先有品味用大頭九
m6插zm同福仔架咋

我想問LEICA有冇出過一D FIX LENS既機.?

Leica Q
Q-p
Q2
Film 機都有兩三部

有無聽過有自拍計時器 for M6 / M7?

有一般係APDOO加oztno
然後搵條橡筋紮一紮
我跟YouTube 學

最早期d fixed 5/3.5 ltm 菲林機？

上片好煩

上個月帶左R8 + 90/2.8 一機一鏡都日本。 想test 下一支90 係咪可以走天涯。 我覺得可以。 我估我之後都會咁做。 90 最好用。

我平時都係咁，長插90
不過膊頭痛

睇完leica 廣告，真係proud of a leica user

人地即刻出黎縮沙喎

我知，我只係講leica 嘅歷史感。

條片入面都唔係用m 機嘅

有一部呀

新手想入坑，諗緊q2 定 m10-d 好

有冇高手分享下？

一定唔係q
點都係m mount機

m10p

收到，但好耐冇掂過呢啲冇mon即時睇嘅機，我覺得有驚喜。如果要買機，係咪要去返專門店買？定應該買舊機玩？

有筆直就去買行貨
無就水貨
二手機你自己識check就得
去邊間舖買就你自己爬文喇
試機可以去白沙道

感謝晒

50mm summilux 終於有新款

Ching 有冇link

sony a7iii用家，想試玩leica鏡，巴打有無推介

90mm apo

有錢就f/2無就2.8

傳會出組
發佈都可能下年既事

50lux apo

聽住先啦
舊年吹過90mm f/1.5架

出左都唔關我事
冇錢買

舊鏡好玩過新鏡啦

買機要買black paint 係有原因架

各位買全新鏡多數去邊買？
寫個價唔少

囉

港行貴咁多
要去都去水貨鋪買

水貨要訂

山林道特價

有幾多巴打訂左MP a la carte

尾水喇，過多幾日就收皮
MP film 又有排升

M mount 係Leica 正宗，用L mount 會無左個Leica使用體驗

你又講得啱嘅
唔係玩M機，冇咩必要買可樂牌
數碼M都有少少尷尬

大陸朋友Leica Q2 EVF 回德國要3～6個月
出面整5300

Leica QC真係咁差？

淨係用菲林機
所以答你唔到
菲林奶表示無一間廠造工同質素好過菲林M
數碼機都買奶真係惹蟻上身不嬲數碼奶都好多問題，啲電子嘢煩到嘔，但硬件如機身造工都仍然係一流嘅

入支28 asph對焦環可以冇左個字既顏色，你話差唔差

咁誇張？M鏡定Q2?

支更係M

有冇圖睇
我上年12月買50/2冇事
好正

對焦尺0.8m 冇左個8字下半截

唯有用塗改液頂住先

Leica=Toy

啱，我都係當Leica係玩具
你玩開邊款？

一機兩鏡基本

請教下除左銀行分期
仲有邊到買一手奶既分期抵玩

一個月買一支50.4asph
一年就可以換支50 1.2

新手想玩下菲林奶
邊部會比較適合？
筆直不高，大約得萬五左右

要測光M5+6 element
唔要測光 M3+6 element

依家好難搵靚仔新淨既黑色 M6
前日見到dc有部classic early版
但怕太耐歷史 會有暗病
定係睇定D買ttl好

靚仔Classic山林道好多
利申非打手，純粹呀bert真係攞個心出嚟做生意，賣貴啲都值

小弟無知
請問阿bert係邊間
foxxhoxxx？

我有留意開呢間啊
佢都無m6 black 呢期

直上Black Paint MP

一定係呢set

MP遲d都會買

咁黑色m6真係可以skip
m6銀+BP MP

淨係鍾意黑色leica
Ching用緊乜

呢set，不過黑色

我窮撚用緊Leica C [Typ 112]

老老實實M6個VF認真麻麻

M6算少野壞

Classic囉

你意思係classic 少野壞d？

壞左易整d咁解嚕
TTL壞左測光就要番德國了

TTL壞咗真係自求多福了

雖然我都覺得classic個圈細d 矮d 好睇d

買!

係咪classic 多數係leitz 唔係leica 紅字

先買後研究

Classic認住細盤呀

我知啊 多謝師兄

係咪巴打想要m6 classic black, 我有一部,連盒,有無興趣?

睇埋個測光有無圓點
> < 係Classic, 。係TTL

幾錢啊 幾新

9成新, 11000,可以比相你睇

有啊 搵左好耐

meteor 買機得唔得？

差不多最好係呢間

錢就實賺你架啦
不過賣野無聽過有鬼鼠野

各位師兄 想請教一下
新手入門 0攝影經驗
主要用途係想旅行影下人像風景 q2 好嗎？
會唔會太浪費？

m6仲有冇人放

有

有無人放鏡

50.4 pre a岩唔岩

岩 咩色咩價錢包d咩

醫悲信唔信得過
想入部m4

有問題好麻煩
幾錢先

見到有部1000usd
日本仔

ebay 有d架仔會懶皮，小心

M4 Silver?
呢個價M4 Black就入
呢個價Silver local買就算

m4p black
睇評分冇事就入？

1000蚊都算抵抵哋嘅
你睇雨啲評語/評分高唔高就知
架仔普遍都軍真
Once you go black, you never go back...

想飲奶好耐
菲林奶又保值

一係M4 一係唔買
M4P

m4p差咁多

功能上無咩大唔同
不過m4p個樣太柒

有咩柒
唔鍾意紅點？

紅點唔係問題
擺既位係問題 機頂engraving又樣衰
正面m4字又樣衰

打算入手Leica QP 趁而加個價低 25xxx 有部
有諗過240+枝鏡玩住先...
不過咁就3萬中先買到
影相我又新手未必岩玩
同埋好似旅行無AF 難搞d
問下大家意見先

窮撚用返Panasonic OEM貼logo機算啦
Q2都岀咗仲買QP把撚咩。

好撚多支那人喺ebay扮日本人。

咁我見Q1/或者Q 個分別同Q2差唔係太遠
同埋Q2個價位咁既話我寧願買番M啦
btw 姐係新手上黎問野
唔洗一句就窮撚又咩把撚既

吓，Q2像素高咁多都叫同Q1差唔多⋯⋯
但係又要揀QP⋯⋯
你用返iPhone算鳩數啦

言下之意 咁姐係買M240都係算9數啦？
咁我都知M10好好多既
姐係唔係買頂級奶就唔好玩？
我真係黑人問號

我自問對影相興趣去到邊未知
想買部旅行用相機姐 都唔係俾唔俾得起既問題
係俾完如果無興趣 唔玩就放埋一邊既問題

我諗如果我話買D Lux 個d 貼牌機
都唔知要俾你屌成點

以一個影相新手黎講
原來攞兩三皮野玩奶都要俾人屌窮撚
真係無野好講

同埋M240都係2400像數 睇黎都係垃圾黎

的確M240都係垃圾
玩奶唔上頂係戇撚鳩
三皮嘢唔係好多錢，買唔到一部全新MP film機
對攝影興趣仲係未知就唔好貪虛榮但又無品味
好肉酸
你買d lux的話，可以岀返去啲Panasonic post度討論
因為貼牌機唔計係Leica 用家

Q-P抵玩
出左無耐個價就比Q2打殘
你想試下岩唔岩玩rangefinder
M8+鏡會好d
M8 7000-8000鐵底 玩完再放都係呢個價
鏡就揀支大路靚保既 玩完唔岩賣番出去隨時有賺
玩落鐘意既先賣M8換M10
M10個價二手開始落緊3萬中

*大路靚仔既

旅行勸你買Q

唔該晒巴打 終於有幾位巴打識睇中文
睇到我講咩
我問完架啦 thanks

2019年仲撚鳩人買m8

問完就岀返去喇

出唔出番去又唔係你話事既
惡過西咁 自已同自己講野啦

識中文？
標題寫咗用家揮手

有無link 想入

Baseline要 MP a la carte+ Noct個個谷？

作為gp member，唔希望有窮撚入gp阻住討論

新手入坑，菲林m同數碼m各一部。

用緊支summilux 50mm ASPH, 影出嚟嘅相好現代feel。
其實係咪新機新鏡已經影唔到所謂既奶味

lux v2

平少少幫你收左佢
現行鏡無人玩

其實新鏡係咪真係咁冇可取之處，影出嚟個影像真係好靚，唯一係冇咗個味道。

冇錢了，唯有入支Elmar 平玩住先

asph隻隻一樣味

用緊mp240
一枝m鏡都冇
最近買左枝canon 85/1.9好似有問題
好似85mm鏡全部都有伏咁
之前買枝jupiter 9又係咁

反而係m10 插舊鏡新鏡影出嚟都係差唔多感覺

七公匠

你買親都係垃圾囉
得90mm框線就知買90無死啦
柒頭

認真，有冇師兄用過，上網睇話冇左leica 味（正常啦1千蚊）

新手想入Leica Q系列
Q2嗰種升級唔啱我 想問買Q定係QP好?

想買枝福仔 35mm 1.4
都係賣緊3k左右
舊鏡邊度搵多？一般平台都唔多覺眼有人放
新手唔識分 新舊鏡分別係咪真係咁大？

3k咁平？

有無人用過福仔支新既35 f2 asph？

死返岀去問啦
識唔識睇標題呀？
Leica post 問乜撚福仔？

3.5k水貨
見2手舊鏡都差唔多 所以想知影出嚟分別大唔大

睇你想唔想要紅點。去旅行去冇咁安全既國家會係考慮因素。
認真，你買完Q遲早上M. M機既操作感一流。不過Q上summilux影出來既畫質唔比M10配同樣summilux 鏡即差

你係咪on9
而家講緊個框咩
講緊連動有問題唔準焦阿
你用晒最貴既鏡都唔代表你識影相阿白痴
仲喺度威
你食撚左屎？

對28/1.4同50/1.1好有興趣

你都on9嘅
最基本逆向思維都唔識
你當差架？咁撚蠢嘅

有冇你咁蠢？
你係咪做警犬架做到傻撚左？
見到人就吠？
你學咩人講思維？
狗有腦架咩？

唉，宜家呀豬呀狗買部濕鳩m240扮大袋
點知乜撚都唔識柒柒下咁
仲要有錢買機無錢買鏡咁撚窮
基本器材常識都無
影衰曬

想入返部M6.

見dcfever 有 classic, TTL, 0.72 0.85

應該入邊部好, 有咩分別？

分別睇你用鏡習慣同構圖習慣
我自己用50mm多會揀.85
睇你框線需唔需要28 要28就一定要.72

即係你用M機駁副廠鏡？

Classic 個測光同ttl唔同。TTL多個閃燈測光，同個測光除左箭嘴會多粒圓點。
不過聽講ttl 壞測光既一定要返德國整。

載眼鏡既m10 加支35已經用得好辛苦。
其實係咪有個d轉multiplication 既野賣？

有1.25x 1.4x買

Summilux，七工，福仔都好我都用過。

要講所謂立體感，低光還原既，當然完全同m鏡冇得比。你影張背光相，再裸去lightroom拉shadow就明。

七工個d影風景相，zoom埋去係成張紙咁。不過以里個價錢，係交足貨啦。

都廢L事理佢
自己講緊乜都唔知

係阿加個adapter用L39鏡

七工係玩具.....但呢個價對得住買家。
但玩得leica...無理由收貨

銘匠

課未？

有冇ching試過Q入塵

Leica機仔出名吸塵
X1開始已經係

我成日諗，買支鏡又話有奶味，氣氛又盛。
之後轉頭又隊落Lightroom 推vibrance 推shadow 。其實會唔會比我推走咗原先個感覺。

你推撚埋個透視同散景囉

想入坑，請問初入應該從邊度開始？邊度有多D二手機或鏡睇？應該用幾多budget開始呢？
見同一款機(M6, for example)有D幾千，有D去到幾萬，當然有時係特別版，但如果大家都唔係特別版都可以相差好遠，點樣先知乜野係合理價？

謝謝

由MP開始
三萬頭係合理
起手預五萬會鬆動啲
幾千一部m6無乜可能，平極都近一萬

可以去的實體店摸下機先，

買Leica 唔好心急，始終不是平，玩上手先知自己想要邊部

哇，我以義兩萬左右可以入坑...

殘既m6 + 6妹可能得

35頁都無一張作品

Leica大師 把口叻啲

你咩level先，影左幾耐相。
菲林有玩過既，m6開始，1萬5左右有部靚仔。
加支elmar鏡，幾千有交易。

你岀下相囉
我之前都有岀過
可惜呢度太多文字攝影師，無辦法交流

睇你想一步到位定係慢慢玩慢慢升級

無可能一步到位啦，試下用睇下自已接唔接受到先，但都唔會諗住成日昇級

咁我建議

有測光：
M6, M7 但兩部都唔平
如果買呢兩部，鏡只可以買平鏡或者副廠

無測光：
M2, M3, M4/P/2
唔太貴，可以買支好少少嘅鏡

玩到咁上下再升級MP, 或者其他數碼M

M6+六妹

咁殘嘅，凹曬都好意思攞岀嚟
買咗幾錢？三千蚊？

戇鳩，點都係貴鏡配副廠機
除非好似你咁無錢又要買虛榮心先會玩平鏡/副廠鏡

比夠一萬蚊比你買三部返黎，有多拎去買汽水

最叻係你啦，威水到

凹到咁都要買咁貴，你真係好戇鳩😢
仲要以為自己𢴇到寶咁
一萬蚊買到四部啦，呢個condition 嘅積木m2

咪係囉，所以咪比錢你去買幾部返黎掌我咀

好呀

開始黎講邊支鏡玩得過呢？我話都係先用副廠機但镜買好少少

菲林可以係呢兩枝
50mm summicron v4
萬二三有德製
一萬內有加製
玩成像就呢枝
最近對焦距離0.7m

50mm summilux v2
萬四內有交易
玩色通常呢枝
最近對焦距離1m

數碼就一定係0.95 or apo 50mm

除非影黑白，否則所有縮頭都唔建議
50 summicron rigid 同DR都可以一戰，不過成色好嘅一般都唔平
六千幾有交易嘅買唔過

唔該晒，等我去睇下有乜野good deal 先，師兄建議係香港有無邊間白店推介？去日本旅行時邊度可以多D鋪頭可以參考下呢？

唔好意思，因為無乜朋友，所以多D廢問題...

咪撚理佢啦...

鏡可以考慮elmar. 幾千蚊，但個成像同通透度都係一流水準。
M3可以自己加機頂測光。

有貴買貴
銀鏡黑漆無買貴無買錯

想請問，m10 cmos入塵吹極都吹唔走，去邊度整信得過, 同大約幾錢左右？

唔夠膽自己整

寄番德國

唔好啦掛，其實自己買個d cmos 清潔棒信唔信得過。

風險高嘅俾人整邊度好

拎上Leica Hong Kong 維修中心啦
白沙道個度 好似有一次免費清潔CMOS
留名睇你親身試

唔該師兄，唔搏啦幾皮野。
你指銅鑼灣間boutique （白沙道12號）? 我上佢官網，又導我去合誠大廈。

係白沙道12號1樓
合誠大廈個度無左架啦

🙏, 差啲打算自己搞

Youtuber 有條友教霞淡氣落去抹

連登絕學用花生油抺

(手動複製貼上，貼得九月你就做)

和理非，好無力，好忟？
要抗爭，只有十月一前每日堅持做以下既事，係堅持，堅唔到都要堅，係呢到發誓你堅持呢個九月，就一個月：

1. 罷消費（任何福建幫、cctvb廣告、黨鐵商埸、藍紅食店）好難？勇武難唔難？
2. 低享樂（要發洩，做運動、十點9叫、唔好taobao消費食好野）
3. 每日簽最少1個聯署（實搵到）
4. 每日like and share 1個文宣post
5. 下載Twitter 開acc,每日出1個post
6. 每星期最少參與1次行動，無行動去商場涼冷氣教育自由行。
7. 每星期去連儂貼3張文宣
8. 出糧提款換美金
9. 唔好買入任何大陸公司股票
10. 轉埋你個MPF去外地基金
11. Tag或吹你身邊三個人一齊參與

諗到再加，如果你咁都做唔到，講咩野好忟好惱無野可做。
只有200萬人堅持經濟抗爭先可以制裁佢地。

唔係用家唔好意思
想入手第一部菲林Leica，連鏡筆直大約16k左右
想請問下各位巴打有無咩好推介，或者係邊買比較好？
我唔知點解好鍾意m5個樣同佢有測光好似比較適合新手？
都有諗過下m4-2 加 light meter 呢個方案其實，m6 logo又太sharp，mp又有小小out budget

屌，咁咪m5囉
買完有錢淨就是但一枝你買得起嘅鏡
完。

毒撚表示: Leica同女神一樣 都係可遠觀而不可褻玩

窮撚嘅女神一般有錢就褻玩到。

有錢就褻玩到個啲唔係真女神

ps 勇武絲 is my type

福倫達支50 1.1同奶的50 1.0/0.95其實差別大唔大
利申，非聞相撚

七工？

福仔全開柔
奶全開可用

買M6換黑logo, 一係搵黑色膠紙痴住

leica好呀
戰地記者都用

發夢都唔伯

有無落過場？
真係好多奶友

而家係咪冇得再整leica mp a la carte?

得呢啲

無啦
6月頭discontinue jo

各位爸打
我本來想買部FF 定焦玩，但一望到sony 個部都二萬中尾，就諗住一步到位。
整部奶玩下，想問下q2 同qp 主要係咪防水同像數分別？
想入手部二手QP “平平地” 試下。

本身剛買左Fuji XT20 同幾支鏡，但都好少時間用

直上M機M鏡啦
LeicaQ係好機 不過最後都係電子垃圾
一體機鏡壞一樣野就total lost.

又賈一步到位
但m機其實係咪一樣都係會變電子垃圾？
其實本來影開菲林一直想要M6，但而家有小朋友同埋工作忙左後都無時間去影一筒菲林同哂相。

同埋m機係咪全手動？

M機全手動 M7有A mode.
10年機齡既Digital M8都無咩聽過人打柴
二手買賣重做緊8000-9000
FF Digital M 19000鐵底黎
用兩年賣番出去隨時唔會蝕
機壞左鏡重可以用番
你一體機壞左整既話個價同買話過無咩分別

十年都無打柴
我都諗緊買QP玩唔玩到四年

比你咁講一講，唔通真係上M

上M唔好預自己可以追住隻小朋友影到相
買返sony算啦你

係呀，咁調返轉，QP會唔會好選擇？
定真係好似你咁講唔上M就不如唔好買？

Q一定係Q2
但唔上M就唔好買

暫時未有能力同埋心力去上M
咁我都係同Leica 無乜緣份

thanks

有Q有M , Q囉黎影小朋友同比老婆用唔錯。

想問下而家m9仲買唔買得過 ?

想問下 Q2 同m 系機既色會唔會差好遠？

On9嘅極致就係買m9

願聞其詳

十年機齡，spec outdated
2019年部機最高可用iso得800
CCD甩coating，換咗嘅都賣萬尾
未換都要萬頭
得傻閪先會吹奏CCD
得窮撚先會扮有品味上m9

同一款鏡，係唔係買m mount好過買ltm 加轉接環轉m mount ?

Ltm有時會平啲
不過如果錢唔係問題就一定係m mount

其實分別係邊？畫質/操作？

睇型號
有啲純粹係m mount鏡岀一個限量版ltm version
有啲係ltm、m mount差唔多期數岀
光學設計一樣，但m mount機械結構有分別
好似Elmar 9cm
m mount 版叫返90mm 係縮頭嚟，但光學設計無唔同
市價，縮頭三千幾，9cm一千左右

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳衣幻胡！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

min focus 唔同

有個日本妹ig 本身張張相都hastag #leica

唔知係咪俾人屌佢唔識影相
佢del晒leica嘅所有hastag

女人攝影
女人用leica

有時女人影相估佢唔到，framing可能有驚喜
Btw女人唔用得leica係咪要聽柒貓話用富士

女人買得Leica都注定係咁屎唔識影相
買黎為咗為襯衫啫

等於女人渣架林寶

你會覺得：

1.技術屎
2.做雞先至可以afford
3.唔尊重個牌子

Leica都一樣 係男人嘅浪漫
唔係for gold diggers.

人地買得起，你話知佢影篤屎
垃圾到喺度笑鳩女人揸Leica 真係好肉酸
唔講以為你影相好撚勁

男人用Leica就係浪漫
例如：Alan Schaller , Mikio Hasui, Matt Stuart

點解貼堂得男性？ Leica係咪歧視女性？

答案係因為女人真係唔識影相，同埋收入低，只能靠出賣肉體買Leica
港女用就係雞 ptgf 襯衫用

港女：點解部新機無自動對焦嘅?
點解6萬蚊一部無iPhone portrait mode同美白功能果啲嘅？
咩係光圈快門iso?
咩係DNG ?
咩係 rangefinder?

男攝影師：

佢啲youtube片幾好睇

雞：

支那Style 姑慈 十篇

人生導師：45度角先靚呀

影相梗係唔用Leica啦 都無美白功能
Leica用黎襯衫曬命架嗎

專為女性設計，關注自我表達，捕捉生活瞬間
Leica幫臭雞襯衫

玩左攝影幾年
借上一輩部M9用過... 番唔到轉頭
但都幾貴下
請問如果M8+支35最平大約咩價位個市場?

啲臭雞影響緊Leica 嘅型像

已經俾人笑係偽文青/ptgf專用機
甚至好多人都有
「用Leica=唔撚識影相」嘅睇法

所以你地要屌柒啲臭雞
唔好俾佢地影衰Leica呢個老字號
臭雞只配用DC仔 iPhone

曲直難分

其實有咩咁吸引

唔係full frame你肯定？ 買支elmar 35 3千左右，好舊鏡既feel睇你鐘意

M8要用UV IR cut filter 喎

有冇人放m6

有部之前寄去台灣改咗薄玻璃既A7rii 想放，有冇人有興趣？

食屎啦
屌你老母死窮閪
賣嘢死返岀去。

Link?

諗起大陸有個女攝，有少少姿色，一開始靠自拍sell樣＋教執相上位。 M10 開始成為Leica kol. M10中國廣告片有佢同另外幾個kol.🤦🏻‍♂️

Thanks

好公道講 M10點影都靚嘅
但係條女真係零構圖

佢啲相望落同電話影真係差唔多

比想像中好了，起碼正正常常snap真係影相。😂唔係港式飲食旅遊紙醉金迷風。

香港果啲買Leica 去影 Starbucks

買leica 返嚟係影部leica, 唔係用部leica嚟影相

做作到有d俗。🤔

宜家有leitz cafe

[img]
[/img]

依莉詩：「唔係品牌效應，畫面一樣高質」

一向採取高階定位嘅相機貴族品牌 Leica，真係少啲錢都未必玩得起，但幾個月前竟然宣佈推出即影即有相機 Leica Sofort，而且並沒有開天價，引起唔少攝影愛好者注意。

如果細心留意，其實機身都更咗唔少細節，增加「奶味」。當中最明顯就係前方嘅紅點 Logo ，而顯示屏就用上 Leica 專屬字形，背後嘅「DESIGNED BY LEICA CAMERA GERMANY」字句亦加咗唔少分呢！

二千幾一部支那代工 即影即有 仲唔係天價咩
隻窮閪叫人入門第一部Leica入呢部
屌 要入門嘅 我去買部M2唔好？
淨係見logo就話有奶味臭閪

可以相機都唔買，Fuji intex printer用Leica相紙.

呢個可以俾富士機玩

相紙背面記得有寫Leica . 夠虛榮

New Fuji

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

想賣機收山
有批鏡岀面放緊套現
有少少自用嘅想益下大家
有無人收？

扑蛇

Madam 扑

有冇ching 知邊到有得整 電夾條彈弓

乜撚嘢電夾？
Motor M 個扣入面條銅片？

部x2 入電果個位 有條彈弓頂住舊電甩左。

唔係m mount你可以岀返去

有無師兄用過35mm f1.4 pre a ? 感覺如何？
加拿大同德國製，又有無分別呢？

Pre a無乜分別
感覺吹大咗

見有啲價同七枚差唔多，大一級光圈好似幾抵咁，又有leica glow

35mm我淨係會揀鋼咀

鋼咀同pre a出嚟嘅效果又有咩分別呢？

鋼咀全開較soft

等我Google 下先～

有budget 就直上Aspherical

我鍾意舊鏡嘅效果嘛

Aspherical又稱AA 唔係ASPH
舊鏡效果呢枝更好玩

唔好玩啦

AA影菲林好正

屌你識唔識架

柒左唔好推

屌你唔識就收聲啦
鋼咀全開係無pre a咁sharp，係人都知

leica m-e vs m10?

要有logo就m10
無logo就m10P

數碼奶而家最平係咪二手m240？想入門

巴打有無介紹邊間分期抵屌既間間分期都好似好貴

巴打有無介紹邊間分期抵屌 睇過幾間分期都好貴

分期不如唔好買

分期貴好多喎

邊間先